<archimate:ArchimateModel
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    id="id-6812c1c39717401fa8f247fe336d955f"
    purpose="Le Port Autonome de Dakar est passé depuis le 1er Juillet 1987 du statut d’établissement public à caractère industriel et commercial (EPIC) à celui d’une société nationale au capital de 52 milliards de FCFA. C’est l’objet de la loi n°87-28 du 18 Août 1987 modifiée.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;La société nationale du Port Autonome de Dakar a pour mission :&#xD;&#xA; • L’exploitation, l’entretien du port maritime de Dakar et de ses dépendances, la gestion de son domaine mobilier et immobilier, ainsi que l’exécution des travaux d’amélioration et d’extension de ses installations ;&#xD;&#xA; • La création ou l’acquisition, et l’exploitation de tous fonds ou établissement de même nature ;&#xD;&#xA; • La participation de la société, par tous moyens et sous quelque forme que ce soit, à toutes sociétés créées ou à créer ;&#xD;&#xA; • Et généralement, la réalisation de toute opération commerciale, industrielle, mobilière ou immobilière ou financière se rattachant directement ou indirectement à l’objet ci-dessus défini.&#xD;&#xA;Le PAD est administré par trois entités :&#xD;&#xA; • Le conseil d’administration : délibère sur toutes les mesures concernant la gestion de la société&#xD;&#xA; • Le comité de direction : assure le contrôle permanent de la gestion de la société dans les intervalles des réunions du conseil d’administration&#xD;&#xA; • Le Directeur Général : assure la gestion de la société et veille à l’exécution des décisions prises par les organes délibérants et les autorités de tutelle.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Ce modèle met en évidence les differentes couches d'architecture du Port Autonome de Dakar c'est à dire depuis la couche métier jusqu'à la couche technique. Une mise à jour frequente est effectuée sur le modèle avec des publications des schémas sur le site de publication. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Vous commencer la consultation de l'architecture d'entreprise à partir de la vue d'ensemble, vous pouuvez à partir de l'onglet &quot;View&quot; avoir une vue d'ensemble : &#xD;&#xA; •  des macro- processus et processus  : Business Process Map View&#xD;&#xA; •  des fonctionnalités de l'entreprise : Functionnal Map View"
    version="4.6.0"/>
